中興禁用android, yahoo網友（5毛）精彩留言分享🤤

WF前日
中國都係自己開發新的OS 就最保險，免得下下俾人揸住個喉嚨！

Desmayas
Desmayas前日
預見將來，尾國以外人種會佢存在威脅，全部都要滅絕。

T.O.N.Y.
T.O.N.Y.前日
中國應該一早就出自己嘅OS 啦, 長期用人哋OS 即係俾人捉住隻痛腳, 以家就應該的起心肝, 對Google 硬撼, 13 億人, 你驚冇巿場咩

Jojo
Jojo前日
2012年華為CEO任正非在內部講話說：「我們現在做終端作業系統是出於戰略的考慮，如果他們突然斷了我們的糧食，Android 系統不給我用了，Windows Phone 8系統也不給我用了，我們是不是就傻了？同樣的，我們在做高端晶片的時候，我並沒有反對你們買美國的高端晶片。我認為你們要盡可能的用他們的高端晶片，好好的理解它。只有他們不賣給我們的時候，我們的東西稍微差一點，也要湊合能用上去。我們不能有狹隘的自豪感，這種自豪感會害死我們。...... 我們不要狹隘，我們做作業系統，和做高端晶片是一樣的道理。主要是讓別人允許我們用，而不是斷了我們的糧食。斷了我們糧食的時候，備份系統要能用得上。”
回覆回覆數 (10)463

Uplookman
Uplookman前日
中國政府應該立刻禁iphone在國內售賣及上線，全國罷買美國貨作反擊。

YYYYYYYYYYYYY
YYYYYYYYYYYYY前日
努力呀!中國人齊心就唔會輸。而家知道都未遲，起碼有得追,。
回覆回覆數 (12)537

少雄
少雄前日
即使蘋果教主JOBS，當年都批評三星應該自行發展OS。
可能以此為契機，中國應發展自己的電腦系統？
一旦成事，美國電腦業衰敗可期。

Woo
Woo前日
當年就係美國禁止對中國輸出intel晶片製造超級電腦，先至有今日既雲全世界最快既神威超級電腦。
回覆回覆數 (7)253

ArA
ArA前日
花旗國總統隨時可以封殺全球手機平台？厲害……這才是真正霸權。

sowhat
sowhat前日
對大陸系無難度，改一改少少野出只叫Chindroid 就搞掂！

yie
yie前日
可知邪恶國有多麼的邪恶
回覆回覆數 (3)283

Tracy
Tracy前日
K.O.
回覆46

sunny
sunny前日
Linux系統更可安裝在USB內運行電腦,隨身可帶,極小系統,功能就睇你插在什麼電腦!過癮!
回覆9

Yuk
Yuk前日
不一定是坏事.跟人生一样被逼一下可能有新天地,但短暂的痛是难免的
回覆182

Simon
Simon前日
on9, how many mobile phone sell in US, how many sell in China! China should ban iOSs and Android in China, only can use Android-based China modified version!
回覆131

火柴人
火柴人前日
放心... 中國已經炒晒個底... 佢地換個面, 已經係新既手機os... 係返大陸買, 你吹佢唔賬... 客觀而, 美國會輸... 當中國有自己既手機os....
回覆131

ju
ju前日
這個戰爭會唔會激發中國出產新一代的發明人

一見又要屌你, 就用呢個超起薄屌爆你. 唔插你個扑街都唔得, 支你老母, 那你老母, 你老味俾日本人插完生你個扑街, 你又唔係一樣中國人, 咪又一样去到邊衰撚到邊 成日用日本話 "支那, 支奴" 稱呼中國人, 唔通 你老豆老母唔係中國人 ? 學人成日用日文 "支那" 假日本鬼子.

Y.GoD
Y.GoD前日
中興, 華為, 小米, 快D擺用美國的Android & IOS啦
回覆回覆數 (1)5

Lee
Lee前日
世界第一強國點解要用人地美國狗既野?
回覆7

Guo
Guo前日
收声啦冇料报，中兴主要业务系通讯器材系统，手机系副业。唔卖手机唔会死，而且，中国有大把中兴，一鸡死一鸡鸣。美国厂一样死，唔见到有关厂商股票大跌咩？？？去美国嘅中国企业，冇一个有运行，码头例外，因为码头靠中国，知冇？？？好快，所有中国企业全部撤走，中国企业现在养14万美国人，高薪。贸易战系两面刃，中国禁止富士康喺中国生产苹果，禁止苹果电脑手机喺中国销售，还有dell电脑芒，睇下边个伤？？？
回覆回覆數 (4)93

洪七宮
洪七宮前日
中興一直都唔開發自已喺核心部份，都喺買人家，今次死硬。
快啲去買華為、小米嘅CPU晶片同OS啦！
老美想整死大陸5G，唔識嘅俾佢嚇死，識嘅俾佢笑死！
睇吓明年，邊個整死邊個啦！
顯示更多
回覆6

Oranger
Oranger前日
搵Nokia合作,開發新電話操作系統,我買
回覆回覆數 (1)2

Tom Ho Fai
Tom Ho Fai前日
Android is Linux based. Linux is open source freeware. China can create the same without any issue. Also it will compatible with the current Android Apps and Phone.
回覆回覆數 (2)82

陌上花开
陌上花开前日
如果唔係因為美國見中興的5G發展已經勢不可擋，即將取替美國世界第一的位置，也唔會借次機會大力封殺中興，所以中國的科技必須變得更加強大，能夠自主研發芯片，系統等電子通訊科技產業，就像當初被封殺之後發明了北斗一樣，自身變強大了，美國也就無可奈何。

好撚正，5毛科技義和團，連it係咩都唔識係到谷精上腦，又比人「連」住春袋又射唔出個死人5毛樣

嘩屌
真係成地都係精

好撚正，一班精神病人圍埋互含，好睇過動物園

dllm笑撚死我
大陸佬有能力自產晶片就唔駛乜撚都買啦

幾時收中國d美國工廠皮 富士康唔好再助紂為虐

真係以為抄下人地個android, 改下啲code 就可以起到個新os出黎，天真過天真嬌

支持用中文寫程式再開發操作系統
唔用英文

開發中文打code

中國咁強大, 唔可以要中國人咁屈就用英文寫code

支持

啱啱食飯就係同兩老拗緊依樣野
依啲人總覺得有錢就可以由零起到樣新野出黎
咁勁千祈唔好用Linux唔好用ARM唔好用X86
自己由零開始起個新OS新CPU架構出黎

就算起到啲大陸人唔buy你都係死
潤OS已經係好例子

支持發明中文部首鍵盤
用乜野24個英文字母

用支那OS實行全民即時監控

我老豆又係咁

大家覺得大陸就算整到
會唔會用一個獨家村鎖國式OS丫拿
13億人鬥唔鬥得贏其餘62億人丫拿

人地好大市場喎，到時喊嘅係人地咋

內聯網OS

好睇得起中國